【反送中】指有必要揭露赴港風險保國民安全 台灣陸委會設修例專頁

港府無視民意強推《逃犯條例》修訂。在台灣，陸委會宣布即日起在官方網站設立香港「逃犯條例」專區。陸委會解釋，修例將會提高赴港或在港人士被移交大陸的風險，台灣政府有必要揭露風險以保障國人權益及人身安全。

翻查陸委會的「逃犯條例」專區 ( )，除了整合了台灣政府對修例的立場之外，亦設有「懶人包」及「Q&A」欄目，向公眾詳細解釋《逃犯條例》修訂帶來的禍害。專區亦整理了陸港澳緊急服務資訊，方便台灣人求助。

陸委會稱，近來香港修訂《逃犯條例》，將會提高赴港或在港人士被移交中國大陸風險，因此陸委會今日起於官網設立因應香港「逃犯條例」專區，說明政府立場及可能風險，提醒欲經港轉機或前往香港旅遊、經商、工作、就學等之台灣人，赴港前「停」「看」「聽」，若在港遭遇急難，亦可撥打急難救助專線。

陸委會重申，修例是侵害人權及消滅台灣國家主權，亦將使香港自由、人權等核心價值受迫害，「一國兩制」亦將蕩然無存：「陸委會除一再重申絕不接受矮化中華民國主權、捍衛人權拒為惡法背書之政府立場，並將政府歷次聲明及國際官方關切的重點一併蒐羅於專區提供民眾了解。」

陸委會又指周日遊行創香港移交中國大陸以來歷史新高，因修例一旦通過將打開「送中」大門，「做為一個負責任的政府，有必要對在港或欲赴（經）港國人揭露風險，以保障國人權益及人身安全。」

台灣同香港一樣都係受到共匪全方位打壓